<resources>
    <string name="app_name">Dicoding Task by Sayyid</string>
    <string name="poke_name">Nama Pokemon</string>
    <string name="poke_desc">Deskripsi Pokemon</string>
    <string name="about">Tentang Saya</string>
    <string name="aboutname">My Name is Sayyid Yaasiin Almahdi</string>
    <string name="email">My Email is sayyidyaasiinalmahdi2@gmail.com</string>


    <string-array name="data_description">
        <item>Bulbasaur dapat ditemukan tidur siang di bawah sinar matahari. Dengan mandi banyak sinar matahari, benih di punggungnya tumbuh makin besar. Bulbasaur dirancang oleh Atsuko Nishida, salah satu perancang karakter untuk Pocket Monsters Red and Blue, yang mendasarkan desainnya pada Ivysaur, bentuk pertengahan dari Bulbasaur.[1] Spesies ini pertama kali muncul sebagai salah satu dari tiga Pokémon Pemula yang dapat dipilih pemain di awal permainan Game Boy, Pokémon Red dan Blue, yang dirilis di Jepang pada tahun 1996.[2] Nama Jepangnya, Fushigidane, adalah kombinasi dari kata dalam bahasa Jepang yang bermakna "misteri" atau "keajaiban" (fushigi) dan "benih" (tane).[3] Dalam menerjemahkan permainan untuk target penggemar di pasar Barat, Nintendo memberi Pokemon "nama deskriptif yang cerdik" yang terkait dengan penampilan atau kemampuan spesies-spesies monster fiksi tersebut sebagai sarana untuk membuat mereka lebih mudah dikenal dan diingat oleh anak-anak di Amerika Serikat. Secara harfiah, nama Bulbasaur adalah kata lakuran bahasa Inggris dari bulb yang berarti lampu pijar, dan saur yang merujuk pada wujudnya yang mirip dinosaurus.[4] Ide untuk menampilkan Bulbasaur dan Pokémon pemula Red dan Blue lainnya dalam Pokémon X dan Y muncul sekitar satu setengah tahun setelah pengembangan gim berjalan. Evolusi Mega untuk tiga bentuk terakhir Pokemon telah dibuat, dan para desainer memutuskan bahwa mereka harus memberi pemain kesempatan untuk menerima salah satu Pokemon ini dari Profesor Sycamore, profesor di wilayah Kalos, untuk melihat bentuk Evolusi Mega mereka.</item>
        <item>Charmander memiliki sifat menyukai benda panas. Kabarnya ujung ekornya akan mengeluarkan asap jika kehujanan. Charmander dirancang sebagai Pokémon api untuk game Pocket Monsters generasi pertama yang berjudul Red dan Green (yang dilokalkan di luar Jepang sebagai Pokémon Red dan Blue) oleh Atsuko Nishida, yang mendasarkan desainnya pada Charizard sedemikian rupa sehingga sulit untuk membedakannya dan kemudian Charizard disimpan sebagai bentuk evolusinya yang terakhir.[1] Awalnya disebut "Hitokage" dalam bahasa Jepang, Nintendo memutuskan untuk memberikan berbagai spesies Pokémon "nama yang cerdas dan deskriptif" terkait dengan penampilan atau fitur mereka saat menerjemahkan game tersebut untuk audiens Barat sebagai sarana untuk membuat karakter tersebut lebih cocok dengan anak-anak Amerika.[2] Akibatnya, spesies tersebut berganti nama menjadi "Charmander", sebuah portmanteau dari "char", yang berarti dibakar, dan "salamander".[</item>
        <item>Tempurung Squirtle tidak hanya berperan untuk melindungi diri. Bentuk bundar dan lekukan di permukaannya mengurangi resistansi air, sehingga Pokémon ini dapat berenang dengan kecepatan tinggi. Squirtle dirancang sebagai salah satu Pokémon pemula Pocket Monsters Red dan Green oleh Atsuko Nishida, yang mendasarkan desainnya pada bentuk akhirnya,[1] Pokémon mirip kura-kura yang akhirnya dihapus dan diganti dengan Blastoise.[5] Awalnya disebut "Zenigame" dalam bahasa Jepang, Nintendo memutuskan untuk memberikan berbagai spesies Pokémon "nama yang cerdas dan deskriptif" yang terkait dengan penampilan atau fitur mereka ketika menerjemahkan permainan untuk target pasar Barat sebagai sarana untuk membuat karakter lebih cocok untuk anak-anak Amerika Serikat.[6] Nama Inggris Squirtle adalah portmanteau dari kata "squirt" (bahasa Ingris untuk "semburan") dan "turtle" (bahasa Inggris untuk kura-kura).[7] Squirtle, yang dikenal sebagai Pokémon Kura-kura Kecil, adalah Pokémon kura-kura dengan mata besar dan pipi tembem, mampu bergerak dengan dua kaki atau keempat kaki. Kulit mereka berwarna biru muda, dan mereka memiliki ekor yang panjang dan melengkung. Ketika merasa terancam, Squirtle menarik anggota tubuhnya ke dalam cangkang coklat-oranye dan menyemprotkan air dari mulutnya dengan kekuatan besar, baik untuk menyerang lawan atau hanya untuk mengintimidasi.[8] Jika diserang bagaimanapun, cangkang mereka tangguh, dan memberikan perlindungan yang sangat baik. Ia berlindung di cangkangnya, lalu menyerang balik dengan semburan air di setiap kesempatan.[9] Cangkangnya tidak hanya digunakan untuk perlindungan. Bentuk cangkang yang bulat dan lekukan di permukaannya membantu meminimalkan resistensi dalam air, memungkinkan Pokémon ini berenang dengan kecepatan tinggi.[10] Ide untuk menampilkan Squirtle dan starter Red dan Blue lainnya dalam peran penting di Pokémon X dan Y muncul sekitar satu tahun dan setengah ke dalam pengembangan gim. Evolusi Mega untuk tiga bentuk terakhir Pokemon telah dibuat, dan para desainer memutuskan bahwa mereka harus memberi pemain kesempatan untuk menerima salah satu dari Pokemon ini untuk melihat bentuk Mega Evolved mereka.[11] </item>
        <item>Di dalam pertempuran, Chikorita melambai-lambaikan daunnya untuk menghalau lawan-lawannya. Tetapi, daun tersebut juga menghasilkan wangi yang semerbak, yang dapat menenangkan Pokémon-Pokémon yang sedang bertempur dan menciptakan suasana yang tenang dan bersahabat. Chkorita merupakan seekor Pokémon reptil kecil berwarna hijau, dengan pola warna hijau yang tipis dan mata berwarna merah. Ciri lain yang membuat ia mudah dikenali adalah unsur daun tipis seperti silet pada bagian kepalanya. Sama seperti jenis-jenis Pokémon tipe rumput yang lain, Chikorita menyukai daerah yang lembap dan hangat tetapi banyak air. Mereka mampu bertahan dalam kelembapan tinggi dan temperatur yang rendah. Sifatnya yang lain adalah, Chikorita termasuk Pokémon yang secara emosional sensitif. Chikorita juga termasuk Pokémon yang jarang bisa ditemui di alam bebas, nyaris sama seperti dua bentuk perubahannya, Bayleef dan Meganium. Dalam serial animasi, Chikorita pertama kali terlihat sebagai Pokémon milik Casey. Ash Ketchum kemudian berhasil menangkap seekor Chikorita setelah ia menyelamatkannya dari badai salju hebat. Chikorita yang Ash miliki termasuk yang kuat dan handal, serta mudah beradaptasi dan bergaul dengan manusia. Chikorita lantas berubah menjadi Bayleef ketika ia sedang membantu Ash Ketchum untuk menghalau Team Rocket. </item>
        <item>Cyndaquil memuntahkan api dari punggungnya untuk melindungi diri. Api yang dimuntahkan sangat kuat pada saat Pokémon ini marah. Tetapi, saat ia kelelahan, muntahan api melemah akibat pembakaran yang tidak sempurna. Cyndaquil dilindungi oleh kulit yang anti api. Dengan tubuhnya yang kecil, Cyndaquil mampu bermanuver dan berjalan kaki hanya dengan dua kaki. Matanya yang kecil sering kali tidak terbuka, sehingga banyak orang yang menyebut bahwa Pokémon ini lebih mengandalkan indra penciuman ketimbang penglihatan. Mereka juga mampu menyemburkan api kecil dari mulutnya, dan untuk melindunginya dari kejaran musuh, Cyndaquil mampu mengeluarkan asap tebal. Dalam serial animasi, Cyndaquil menjadi salah satu Pokémon yang cukup dikenal karena dimiliki oleh Ash Ketchum. Cyndaquil yang Ash miliki cukup santai dan kadang-kadang pemalas karena hobi tidur. Ash lantas melatih Cyndaquil-nya agar bisa siap siaga bila dibutuhkan, terlebih bila ia baru bangun tidur. Selain Ash, Dawn juga memiliki sebuah telur Cyndaquil yang kemudian berhasil menetas dengan baik.  </item>
        <item>Walaupun tubuhnya kecil, rahangnya sangat kuat. Meskipun Totodile hanya bermaksud menggigit pelan, kekuatan gigitannya dapat menyebabkan cedera serius. Sebagai Pokemon air, Totodile dapat menyemburkan air cukup untuk menghantam lawannya. Teknik air yang biasanya diperlajari seperti Water Gun dan Hydro Pump. Selain itu, gigitannya yang menyakitkan kadang-kadang sangat dingin sebagai senjatanya. Dengan pandangan matanya yang tajam, ia dapat menakuti lawannya hingga kabur. Karena tampilannya yang menyerupai naga, ia dapat mempelajari jurus bertipe naga seperti Dragon Claw. </item>
        <item>Treecko mengaitkan duri kecil di bagian bawah kakinya sehingga dapat memanjat dinding vertikal. Pokémon ini menyerang dengan menghantamkan ekornya yang tebal.Bersama dengan Torchic dan Mudkip, Treecko adalah salah satu dari tiga Pokémon starter yang dapat di pilih oleh para pemain pada awal permainan video Pokémon Ruby, Sapphire, dan Emerald. Treecko memiliki bentuk kecil, dan berwarna hijau. Ia merupakan seekor reptil berkaki dua. Tangan dan kaki Treecko masing-masing memiliki tiga jari. Treecko memiliki mata berwarna kuning. Treecko menjadi terkenal karena ia tampil sebagai salah satu Pokemon milik Ash Ketchum dalam serial animasi Pokemon </item>
        <item>Torchic selalu menempel di dekat pelatihnya dan berjalan dengan tertatih-tatih. Api yang ditembakkan dari mulutnya bersuhu 1000 °C. Bola berpijar yang menghanguskan lawannya. Dengan berat 5.5 lbs dan tinggi 1.04 kaki, ada sedikit perbedaan antara Torchic jenis jantan dengan yang betina. Yang jantan memiliki ciri khas yaitu sebuah garis hitam di bagian belakang, sementara yang betina tidak. Kemampuan khususnya, seperti kebanyakkan Pokémon jenis api adalah ia mampu menyemburkan api dari paruhnya. Layaknya seekor anak ayam sungguhan, Torchic rata-rata selalu membutuhkan sesuatu yang dapat membimbingnya. Dan Torchic termasuk ke dalam salah satu Pokémon yang paling mudah dilatih oleh para trainer Pokémon. Kelemahannya, meskipun Torchic adalah Pokémon jenis api, tetapi Torchic tidak menyukai daerah yang gelap karena mereka tidak bisa melihat apa yang ada didepannya (rabun ayam). </item>
        <item>Sirip di kepala Mudkip berfungsi sebagai radar yang sangat sensitif. Dengan menggunakan siripnya untuk merasakan gerakan air dan udara, Pokémon ini dapat menentukan apa yang terjadi di sekitarnya tanpa menggunakan matanya.Mudkip bisa menggunakan sirip di bagian kepalanya untuk mendeteksi perubahan di wilayah udara dan air disekitranya pada saat itu, selain itu, ia juga bisa mencium sesuatu (biasanya makhluk hidup air) yang berada di dekat Mudkip bila ia sedang berenang di air, dan kemampuannya tersebut bisa ia gunakan juga untuk mendeteksi apabila ada bahaya yang mengancam. Seperti kebanyakkan Pokémon jenis air, Mudkip dapat menyemprotkan air dari mulutnya. Ketika ia berada di dalam air, Mudkip bernapas menggunakan insang yang berwarna orange. Sementara ketika berada di daratan, Mudkip bisa berdiri dengan tegak, dan berjalan dengan empat kakinya. Pokémon jenis ini tidur dengan cara mengubur dirinya di dalam sisi air yang ada lumpurnya. Bagian ekor Mudkip merupakan salah satu senjata ampuhnya untuk menjelajah sungai atau lautan dengan kecepatan tinggi. Jika mereka menemui sesuatu hal yang mengharuskan saling berkelahi, maka Mudkip akan membesarkan badannya, untuk bisa melontarkan batu dalam air. </item>
        <item>Turtwig mandi sinar matahari dan melakukan fotosintesis menggunakan seluruh tubuhnya. Tempurungnya adalah tanah yang mengeras. Terbuat dari tanah, cangkang di punggungnya mengeras saat diminum air. Ia hidup di sepanjang danau. Cangkang di punggungnya terbuat dari tanah. Pada Turtwig yang sangat sehat, cangkangnya akan terasa lembab. Turtwig adalah Pokemon Ash kedua yang ditangkap di Wilayah Sinnoh</item>
        <item>Api di bagian belakang Chimchar menggunakan bahan bakar gas yang dibuat di dalam perutnya. Meskipun kehujanan, api tersebut tidak akan padam. Pokemon Chimchar milik berbagai jenis api, yang cukup langka dalam permainan dan seri. Dia adalah seperti monyet, meskipun, dan memiliki sifat lembut. Ia suka bergerak banyak pohon, batu dan bahkan medan datar. tempur yang tidak bisa lama mempertahankan pokebole, jika tidak maka akan muncul berbahaya. Pokemon Chimchar berbeda dalam bahwa sangat sulit untuk menjinakkan. Pada saat yang sama menemukannya untuk memancing di dunia open sangat sulit. Mereka selalu disimpan dalam kelompok dan saling melindungi dari pengunjung yang tak terduga. Jika pelatih akan dapat menangkap dan teman-teman dengan bayi api ini, itu akan menjadi benar, dan sengit membela pemilik dalam situasi apapun. Meskipun ukurannya yang kecil, Chimchar dapat menunjukkan keberanian yang luar biasa. </item>
        <item>Piplup tidak suka diurus. Sulit untuk menjalin ikatan dengannya karena Pokémon ini tidak menuruti instruksi pelatihnya. Piplup adalah Pokémon yang menyerupai pinguin. Tubuhnya berwarna biru terang dan wajahnya berwarna putih. Di kepalanya terdapat bulu-bulu tebal berwarna biru tua yang memanjang hingga ke leher serta di punggungnya, yang jika diperhatikan, bulu-bulu itu tampak seperti jubah. Terdapat dua titik putih kecil di bagian dadanya, dan di atas paruhnya juga terdapat tanda biru muda berbentuk mahkota. Piplup memiliki lengan menyerupai sirip dan kaki kuning yang masing-masing memiliki tiga jari. Piplup memiliki rasa kebanggan yang kuat terhadap dirinya. Karena sifat alaminya yang angkuh, Piplup sangat sulit akrab dan menjalin ikatan dengan Trainer atau pengasuhnya. Ia bahkan akan membusungkan dadanya setelah terjatuh karena di habitat aslinya Piplup memiliki kemampuan berjalan yang kurang baik. Namun, Piplup adalah perenang yang terampil dan dapat menyelam lebih dari sepuluh menit ketika berburu. Piplup hidup di daerah pantai/laut yang beriklim dingin.</item>


    </string-array>
    <string-array name="data_name">
        <item>Bulbasaur</item>
        <item>Charmander</item>
        <item>Squirtle</item>
        <item>Chikorita</item>
        <item>Cyndaquil</item>
        <item>Totodile</item>
        <item>Treecko</item>
        <item>Torchic</item>
        <item>Mudkip</item>
        <item>Turtwig</item>
        <item>Chimchar</item>
        <item>Piplup</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_picture">
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/f/fb/0001Bulbasaur.png </item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/2/27/0004Charmander.png </item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/5/54/0007Squirtle.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/b/bc/0152Chikorita.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/8/8a/Spr_5b_155_s.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/f/f7/0158Totodile.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/9/90/0252Treecko.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/7/7d/0255Torchic.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/2/26/0258Mudkip.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/6/68/0387Turtwig.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/9/91/0390Chimchar.png</item>
        <item> https://archives.bulbagarden.net/media/upload/b/ba/0393Piplup.png</item>
    </string-array>
</resources>